新手做gym好迷茫

第一次去做gym
完全唔知點起步 又驚做錯姿勢
整傷自己
有冇巴打可以指點下

上YouTube 睇下片學。岀名d既有Athlean x, 其他既有台灣個d

不時都有睇下片 但好怕用錯地方發力
例如做引體上升嘅時候 唔係幾feel到有用背嘅力量

多啲去gym
請教下啲師兄

可以點開口請教

你去得密
就會有啲見過幾次嘅師兄
咪易多過去吹水

記住唔好執番鹼

多謝巴打指點 巴打做左好耐gym?
平時見到有人做錯左會唔會提下佢地

好多時只要放慢個動作 就會有好唔錯既感受度 因為會減少左你借力既情況

係咪做得多就會知道做嘅位中唔中

我絲打黎
聽男朋友講就係咁social

多練習當然有幫助 但係最重要你要知道自己做緊乜野

例如講做胸 bench press係一個複合動作，你要運用到背肌去穩定 三頭同肩都係好重要既輔助肌肉去幫助你推重d。而當你能夠推到重 就可以大大增加肌肉負荷同訓練量，對胸肌發展有好大幫助 但係當做isolate動作又未必同玩法 會比較注重肌肉既tension 所以重量未必重要

所以做個動作你要基本知道係練緊乜先
至於form 正唔正確 道理都係一樣，你只要明白背後既原因 自然會岩form，感受度亦都會增加。 例如推胸 點解手肘唔可以向外， 而係要收入少少？首先係減低肩膊因爲靈活度而受傷既機會， 除此之外可以利用更多三頭肌輔助

每個動作每個form都有背後既原理支持 做既時候專心，多用腦 自然進步

多謝巴打咁用心嘅詳細解答
呢段嘢應該會令我呢個健身新手幫助唔小
可唔可以問埋應該點樣plan每星期嘅訓練？
同埋係唔係應該每星期都練唔同部位？
例如今日做完背 第日就做胸或者腳

小事
新手既話我建議 分push day, pull day , leg day去做
push day 係胸膊三頭
pull day係背二頭
leg就腳 dont skip it

一星期routineush pull leg rest push pull rest
一星期做到5日就好唔錯 一定進步好快

有無挺胸？

巴打 你住邊頭 睇我幫唔幫到你

利伸唔收錢

老味800一個鐘。。。

注意飲食

今日試下去做push 試下跟你嘅意見先

青衣

太多野要學習，一個回覆當然答唔哂，但緊記要注意飲食，唔係叫你餐餐雞胸，但要學習計算自己大概需要幾多能量。
訂計劃亦非常重要，唔好見有乜機就去屌幾下，最好分開唔同肌肉或者力矩，例如今日做拉嘅動作，就做背同二頭等，推就做胸、三頭等，千萬唔好唔做腳 ，留意自己邊啲肌肉較弱就操多啲，失平衡就大劑。
要量力而為，唔好見人地推得重就跟，你肌肉量唔夠動作唔啱只會傷，gym房冇人會望你笑你，會嗰啲都唔會係勁。
健身係好個人化同好講自律嘅運動，最重要係搵一條啱自己嘅路，加油啊

多謝巴打
飲食方面好似比較難
出街食嘢方面有冇咩建議

有無gym友想一齊fun?

師兄係邊到做開

荃灣新手

一星期去好多日去KT physical hea
睇下好大隻個D點做再量力而為，你點做都無人理你。當然唔好整傷自己啦。腳真係要做的。

有冇ching 屯門可以帶下新手
5x kg 瘦撚

如果你本身肥底（有啲人望落瘦但其實體脂好高，因為冇肌肉。）就儘可能少飲凍飲或者少甜走甜，戒酒（好高熱量，酒精亦會對肌肉合成有壞影響），少用汁撈飯，可以嘅話用其他碳水代替白飯，多食少脂肪嘅肉，例如用雞牛魚代替豬。

青衣邊度做開

新手
見啲人好大隻

晚餐如果唔食飯 有咩可以代替白飯？
之前試夜晚唔食飯 會餓都瞓唔着

意粉 薯仔

抽緊康文署 依家係葵盛YMCA 做緊

可以試下糙米，或者薯仔，唔好食太多白飯係因為白飯糖份相對其他高碳水食物高，而糙米有纖維同其他營養，比白飲好好多（不過煮之前要浸，因為好硬）
記得千萬唔好餓親自己，你做gym主要目的係撕裂肌肉，食番足夠嘅食物肌肉先會生長（上網查下數據）
其實冇話咩食物係一定唔食得，不過可以嘅話最好揀一啲營養價值高啲嘅

好大隻其實唔係咁易 慢慢黎啦

咁一日嘅進餐應該係點 照舊早午晚餐？
定做gyn前食嘢 做gym後再即刻食嘢？
早餐除左食麥皮仲有咩推薦？通粉或麵包又可唔可以

麥皮食邊款

睇台灣兆佑, 館長

平時冇食開 有冇邊款推薦

有人會分一日五餐或更多，但係都市人好難做到，咁一日三餐都得，可以嘅話係餐同餐中間嘅時候食啲健康嘅小食，例如蛋白棒，或者就咁一條蕉都好，但一定要食得夠，唔好估估下。做gym後一個鐘內食最好，gym前唔餓就得。
早餐啲港式麵包好多都唔夠飽同好多糖，通粉嗰啲都得，可以就加隻蛋。
留意下自己食唔食得夠蛋白質。

好難話畀你知點為知啱
我覺得你係要靠明白自己有咩錯嚟明白自己係點
每次做嗰時都要諗下自己咁樣舉有冇做錯
個重心，就算係坐姿嘅動作都會有個重心喺到
亦要清楚有冇刺激目標肌肉

聽落好複雜
但其實只係留意2 樣野
再上網睇下人地點做個動作

如果冇人畀你問就只可以咁樣做

背係幾難感應
因為平時少用同埋要大塊少少先會感覺到
大塊左即係背肌已經成熟左嘅人就算日常生活都會感覺到，可以主動發力
但條路都可能遠嘅，只可以慢慢嚟

明白了 多謝你咁不厭其煩咁解答我問題

背嘅力真係唔係點感受到
人地話新手第日做完應該會有少少痛
但我唔係點feel到 可能就根本冇用到背力
我會繼續努力慢慢做好佢 唔該曬巴打先

如果你做引體好難用唔到
你做機就有可能嘅

慢慢嚟啦，做做下就會有

我都想知
尤其即食同快熟有咩分別
邊款低GI之類

唔識用引體機
我個場冇

我住元朗可唔可以幫我

一齊玩
利申 青衣撚

香港健身風氣唔盛行，我幫下手啫

荃灣

作為新手做完第二日抽肌肉簡直粉碎左咁

知道 巴打玩左好耐？

希望有好心巴打解答

巴打邊到做？

巴打青衣邊到

巴打玩左好耐？
如果香港多啲好似你咁熱心嘅巴打
健身風氣就會慢慢盛行了

應該好事黎 如果做中位置的話

應該中掛

上星期第一次做，新奇好玩刺激之下咩機都做，做到無力再上為止

第二日，3頭，胸，大脾，背痛到痴線，簡直好似俾貨車撞咁

抖左2日，星期一又去，今次淨係做2頭+背，又黎過

手臂直情係伸唔直

搭單問下眾巴打 運動底有肌肉 純粹想大舊啲 入到gym room 做bench press 幾重好 做35k 10×4 都唔太okay

170高 65kg

幾年貨仔姐，但中間行錯好多路，有人呃錢亦有人本身吸收錯誤訊息再亂教人，記得自己要上網睇，唔好信哂任何一套，包括我

近 你去開邊間

做啱動作先諗重量，唔好見人健力推1rm又跟，啱啱開始學就搵一個自己可以做10-15下四組嘅重量，如果第一組最後一兩下都好吃力就減輕啲，最好搵人睇住。

天暉
要我轉場都得

康文

下咁唔會太勁咩
你之後點會做得返
就算休息一日

去過機算正常
你新手 有幾新

四個月
有追開你post

我有收好背 做完都有feel 但不太大 同埋收尾會冇力 過幾個鐘又覺得其實仲有力剩 個胸有大 但轉變唔多 主要胸內側唔大咁

利申 係觀塘做 有冇巴打指點下

多謝捧場

Tg: HM12448
Add me if you want

可能關太耐無做運動事
而家關事果抽肌肉要休息2-3日

即係
胸+3頭
休
腳
休
背+2頭
休
帶氧+abs

咁上下

巴打我都係觀塘

多謝巴打 btw smith machine 係咪做唔足成套？

巴打kt 邊度？ 想搵人指點下

不論bench press, deadlift定squat一開始學都唔應該用Smith machine，因為你未真正學到平衡重量同正確嘅path，冇槓就用啞鈴做推胸。

知道巴打 咁用dumbbell 有冇咩好動作介紹下 同埋會用cable 單邊拉過中線(athleanx 教)

可以參考下，但一開始唔好做咁少下數。

我喺工廠區果頭

我係出邊做開
不過我都等緊康文處
利申 新手

做左一排 次數勁疏 無fd陪又唔敢去 怕pt煩

有機會一齊玩 但兩個新手好似好kai咁

去康文就唔怕啦 不過好似比較多人

同FD JOIN 左 PHYSICAL

巴打？

絲

做開邊間

其實cutting 同bulking 係咪主要係飲食方面唔同？
見第二個健身post有巴打話最好做負重減脂，係咪即係cutting bulking 都一樣咁操

我發覺我做重訓要用手hold嘢時都有拗手腕傾向，點解會咁

p記

我下星期都join p 記 康文署多人到呢

夏天去康文唔洗諗啦
一來多人
小野玩
最重要係班人唔似大場會share

勁多季候鳥
小野玩就真嘅，想推胸都要等半個鐘先有bench
但我見親啲人都好肯share 可能係惠荃先係咁

大部分都得一張bench
仲要成班中學生輪住玩

係呀
所以都係轉p 記算 仲平過康文月票

p記都多人但超碼器械多過康文
同埋現開果班會share玩

班fd join 左都話機多 ,同埋佢有啲時間唔算多人，起碼唔洗輪機先

康文真係唔好搞

physical俾人sell 可以點

強硬D要走就得

做太重
減輕重量 對好槓先起槓
做嘅時間都要穩定好手腕
驚受傷就帶護腕

訓練上有個特別位係
Cutting時間好易會有力量下降個情況
會建設輕低少少訓練量 盡量保持返個力量係到
因為其實保持肌肉需要嘅訓練量比想像中少好多

physical依家做緊個一人價錢二人同行係咪好多巴絲join左?

當然

有冇人試你自己學緊舉野

D 人不停過黎SELL你

試過 會捉你入埋房

有冇detail

多謝巴打解答 保你平安

駱駝柒？

你上佢個網都有
我有興趣
但無frd 岩

不過唔知佢要簽幾多個月先做到月費140

之前聽fd 講要三年

有無簽左既巴絲講講

3年 140蚊個月
$140 x 36 = $5040
好似要2個人先做到呢個plan

好平
有無巴絲一齊夾

同埋想問下頭幾堂係咪有pt
又幫你量體脂教你做機咁？

一個人都得唔洗夾

我果時有朋友係果度做幫我搞入會d野 無做測脂
但係之後再去就有pt 係度，初初就教下你點做機或者動作，幫你測脂果d，但最後就不停sell我

我報完冇人理我冇人sell過我
個plan好似送一堂pt 但我都話唔要

咁點算